<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Naturkatastrophe on Wie schön muss Krise aussehen?</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/naturkatastrophe.html</link>
    <description>Recent content in Naturkatastrophe on Wie schön muss Krise aussehen?</description>
    <generator>Hugo -- 0.129.0</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/naturkatastrophe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1.1: Was ist eine Katastrophe?</title>
      <link>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-1_katastrophe.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-1_katastrophe.html</guid>
      <description>„Ein Geschehen, bei dem Leben oder Gesundheit einer Vielzahl von Menschen oder die natürlichen Lebensgrundlagen oder bedeutende Sachwerte in so ungewöhnlichem Ausmaß gefährdet oder geschädigt werden, dass die Gefahr nur abgewehrt oder die Störung nur unterbunden und beseitigt werden kann, wenn die im Katastrophenschutz mitwirkenden Behörden, Organisationen und Einrichtungen unter einheitlicher Führung und Leitung durch die Katastrophenschutzbehörde zur Gefahrenabwehr tätig werden.“ 1
Unter den Begriff Katastrophe fallen eine Vielzahl von Naturkatastrophen wie etwa Erdbeben, Dürren, Überschwemmungen, Sturmfluten oder Felsstürze.</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.4: Verlauf einer Krise</title>
      <link>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-4_verlauf.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-4_verlauf.html</guid>
      <description>Da Krisen meist unerwartet auftreten und durch zahllose Faktoren beeinflusst werden können, gibt es keine standardisierte Krise. Dennoch gibt es im Krisenmanagement einige Abläufe und Vorgehensweisen die bei den meisten Krisensituationen ähnlich ablaufen und für den Ernstfall vorbereitet und erprobt werden müssen.
Tritt ein großflächiges Gefahrenereignis ein, so greift das integrierte Hilfeleistungssystem. Es regelt die Zuständigkeiten der jeweiligen Behörden und Hilfsorganisationen. Anhand seiner Regelungen werden die nötigen Schritte und Maßnahmen im Krisenszenario aktiviert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.5: Dauer von Krisen</title>
      <link>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-5_dauer.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-5_dauer.html</guid>
      <description>Krise ist nicht gleich Krise. Jede Krisensituation ist unterschiedlich und kann durch viele Punkte differenziert werden. Auch die Dauer der Krise kann ausschlaggebend über eine Einordnung sein. Zählen Starkregen, Sturmfluten und Erdrutsche zu kurzen, punktuellen Krisen, kann man den menschengemachten Klimawandel zur langanhaltenden Bedrohung zählen, die über einen längeren Zeitraum Menschenleben und Existenzen bedroht. Auch Kriege und daraus resultierende Fluchtbewegungen sind durch ihre Dauer differenzierter zu betrachten.
Klimawandel – Brandbeschleuniger für Krisen Überflutungen in Afrika, Hitzewellen in Amerika und Asien, Flächenbrände in Australien und Kanada und Extremwetter weltweit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.6: Die verheerendsten Krisen in Deutschland</title>
      <link>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-6_verheerendekrisen.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-6_verheerendekrisen.html</guid>
      <description>„Die Bekämpfung der Klimakrise und der Umgang mit ihren Auswirkungen ist zentrale Menschheitsaufgabe dieses Jahrhunderts. Oberstes Ziel muss es sein, die noch immer steigenden globalen Emissionen drastisch zu reduzieren: Es ist unabdingbar, dass wir hier schnell Erfolge erzielen. Gleichzeitig gilt es, den Auswirkungen der Klimakrise mit Anpassungsstrategien zu begegnen, um so Menschen und Naturräume zu schützen.“
Naturkatastrophen sind atemberaubend und faszinierend zugleich. Doch entstehen sie meist spontan und ohne lange Vorlaufzeit und können sich im Handumdrehen in lebensgefährliche Wetterphänomene verwandeln.</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.8: Ausgaben und Investitionen in den Katastrophenschutz</title>
      <link>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-8_investitionen.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-8_investitionen.html</guid>
      <description>Der Zivil- und Katastrophenschutz erfüllt wichtige Aufgaben zur Prävention und Bekämpfung von Großschadensereignissen in ganz Deutschland. Für die Planung und Umsetzung entsprechender Maßnahmen genötigt es Mittel des Bundes. Stieg der zur Verfügung stehende Etat in den Jahren 2019 bis 2022, durch Naturkatastrophen im Ahrtal, Fluchtbewegungen durch den Angriffskrieg gegen die Ukraine und Implementierungen von Warnsystemen stetig an, so ist seit 2023 ein deutlicher Rückgang der Gelder im Bereich des Zivil- und Katastrophenschutzes zu verzeichnen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.6: Einfluss unterschiedlicher Begebenheiten</title>
      <link>http://localhost:1313/thesisarbeit/2-6_einfluss.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/thesisarbeit/2-6_einfluss.html</guid>
      <description>Gerade im Außenraum gibt es weitere Einflussfaktoren, welche die Umsetzung eines Leit- und Orientierungssystems beeinflussen können. Außenflächen wie Parks, Freilichtmuseen oder der Einsatz unter freiem Himmel rücken das Thema Witterung in den Fokus. Außerdem sind Themen der Improvisation und Modularität bei unkalkulierbaren Situationen wie Naturkatastrophen oder Flüchtlingsströmen ein weiterer Punkt, der bei der Vorbereitung und Planung solcher Systeme zu bedenken ist.
Witterung und Lebensdauer Werden Leitsysteme im Außenraum eingesetzt, ist auf eine gute Wetterbeständigkeit zu achten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.1: Ein visuelles Erscheinungsbild für den Katastrophenschutz</title>
      <link>http://localhost:1313/thesisarbeit/3-1_erscheinungsbild.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/thesisarbeit/3-1_erscheinungsbild.html</guid>
      <description>Um die Sichtbarkeit des Katastrophenschutzes zu stärken, können Ansätze eines neuen visuellen Erscheinungsbildes helfen. Durch meine vorherigen Analysen konnte ich mehrere Punkte herausarbeiten, deren Überarbeitung und Nachbesserung zu Gunsten der Betroffenen wären.
Signalviolett Auszeichnungsfarbe des Katastrophenschutzes Ein immer wiederkehrender Punkt meiner Recherche ist die Ähnlichkeit von Absperrungen und Warnhinweisen gegenüber herkömmlichen Baumaßnahmen im Stadtraum. Um diesem Effekt entgegenzuwirken und eine gleichwertige Sichtbarkeit wie bei Feuerwehr oder Polizei erzielen zu können, muss eine aussagekräftige und vor allem klar erkennbare visuelle Sprache etabliert werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.2: Ein modulares Leit- und Informationssystem für den Krisenfall</title>
      <link>http://localhost:1313/thesisarbeit/3-2_leitsystem.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/thesisarbeit/3-2_leitsystem.html</guid>
      <description>Leit- und Informationssysteme erfüllen wichtige Aufgaben der Informationsvermittlung. Sie leiten Menschen an unübersichtlichen Orten ans Ziel und geben ihnen an wichtigen Abzweigungen und Weggabelungen weitere Hinweise, um das gewünschte Ziel zu erreichen. Außerdem sind die meisten Leitsysteme so konzipiert, dass sie zum jeweiligen Zeitpunkt nur relevante Informationen bereitstellen. Betritt man beispielsweise einen Park und wird am Anfang der Parkanlage durch einen Lageplan auf eine Burgruine aufmerksam, findet man auf den Wegweisern schnell die ausgeschilderte Ruine und läuft los.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
