<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Leitsystem on Wie schön muss Krise aussehen?</title>
    <link>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/tags/leitsystem/</link>
    <description>Recent content in Leitsystem on Wie schön muss Krise aussehen?</description>
    <generator>Hugo -- 0.129.0</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/tags/leitsystem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2.3: Orientierung im Raum – Was sind Leitsysteme?</title>
      <link>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/thesisarbeit/2-3_leitsysteme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/thesisarbeit/2-3_leitsysteme/</guid>
      <description>Orientierung befähigt Menschen, sich in neuen Umgebungen zurechtzufinden. Dies betrifft jedoch nicht nur die räumliche Orientierung, sondern auch zeitliche, kulturelle und sexuelle Orientierung. Fehlt uns das Wissen über unser gegenwärtiges Umfeld, kann dies Angst und Hilflosigkeit hervorrufen. Besonders in einer neuen geografischen Umgebung muss zunächst Vertrauen in diese Umgebung gewonnen werden, um ein Gefühl der Sicherheit zu entwickeln.
Leit- und Orientierungssysteme sollen dabei helfen, Ängste abzubauen, indem sie uns auf übersichtliche und möglichst einfache Weise zu unseren gewünschten Zielorten führen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.4: Angst durch Orientierungslosigkeit</title>
      <link>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/thesisarbeit/2-4_angst/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/thesisarbeit/2-4_angst/</guid>
      <description>Um das Verhalten bei Stresssituationen besser versteht zu können, müssen wir schauen inwiefern sich Angst auf unseren Körper ausübt. Angst ist eine ganz natürliche Reaktion unseres Körpers auf psychisch belastende Reaktion oder Einflüsse unserer Umgebung. Angst schützt unseren Körper und bereitet ihn auf mögliche Gefahren vor. Jede Situation in der wir uns befinden, wird von den Sinnesorganen aufgenommen. Diese leiten die Reize des Hörens, Sehens, Fühlens, Schmeckens oder Riechens weiter an die Großhirnrinde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.5: Unterschiede von Leitsystemen in Kultur- und systemrelevanten Einrichtungen</title>
      <link>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/thesisarbeit/2-5_unterschiede/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/thesisarbeit/2-5_unterschiede/</guid>
      <description>Stellen wir uns zwei Szenarien vor, die beide den Einsatz von Leitsystemen beschreiben, jedoch könnten die Situationen unterschiedlicher kaum sein.
Stellen Sie sich vor, Sie sind für ein paar Tage in eine andere Stadt gereist und erkunden das dortige Museum. Zu ihrem Ticket bekommen Sie einen Orientierungsplan in Form eines Flyers. Nach dem betreten des Foyers studieren Sie den Plan und suchen sich die Räume aus, zu denen Sie auf jeden Fall gehen möchten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.6: Einfluss unterschiedlicher Begebenheiten</title>
      <link>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/thesisarbeit/2-6_einfluss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/thesisarbeit/2-6_einfluss/</guid>
      <description>Gerade im Außenraum gibt es weitere Einflussfaktoren, welche die Umsetzung eines Leit- und Orientierungssystems beeinflussen können. Außenflächen wie Parks, Freilichtmuseen oder der Einsatz unter freiem Himmel rücken das Thema Witterung in den Fokus. Außerdem sind Themen der Improvisation und Modularität bei unkalkulierbaren Situationen wie Naturkatastrophen oder Flüchtlingsströmen ein weiterer Punkt, der bei der Vorbereitung und Planung solcher Systeme zu bedenken ist.
Witterung und Lebensdauer Werden Leitsysteme im Außenraum eingesetzt, ist auf eine gute Wetterbeständigkeit zu achten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.7: Gelungene, lösungsorientierte Leit- und Informationssysteme</title>
      <link>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/thesisarbeit/2-7_beispiele/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/thesisarbeit/2-7_beispiele/</guid>
      <description>Fluchtsysteme Rettungs- und Fluchtwege sind anthropozentrisch und stellen somit den Menschen klar in den Mittelpunkt. In unserem Alltag sind sie überall zu finden und sogar gesetzlich vorgeschrieben. Ob in Schulen, Supermärkten, Wohnhäusern, Industrieanlagen oder unübersichtlichen Werkstätten. eine Ausweisung der nächstgelegen Fluchtmöglichkeit im Brand- oder Katastrophenfall ist zwingend notwendig und kann Menschenleben retten. Um eine einheitliche Beschilderung und eine direkte Wiedererkennung zu gewährleisten, sind Vorschriften und Regelungen für den Umgang der Fluchtsysteme festgeschrieben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.2: Ein modulares Leit- und Informationssystem für den Krisenfall</title>
      <link>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/thesisarbeit/3-2_leitsystem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://niklasschneeb.github.io/Masterarbeit_NiklasSchneeberger_21460/thesisarbeit/3-2_leitsystem/</guid>
      <description>Leit- und Informationssysteme erfüllen wichtige Aufgaben der Informationsvermittlung. Sie leiten Menschen an unübersichtlichen Orten ans Ziel und geben ihnen an wichtigen Abzweigungen und Weggabelungen weitere Hinweise, um das gewünschte Ziel zu erreichen. Außerdem sind die meisten Leitsysteme so konzipiert, dass sie zum jeweiligen Zeitpunkt nur relevante Informationen bereitstellen. Betritt man beispielsweise einen Park und wird am Anfang der Parkanlage durch einen Lageplan auf eine Burgruine aufmerksam, findet man auf den Wegweisern schnell die ausgeschilderte Ruine und läuft los.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
