<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Einsatzkräfte on Wie schön muss Krise aussehen?</title>
    <link>https://niklasschneeb.github.io/tags/einsatzkr%C3%A4fte/</link>
    <description>Recent content in Einsatzkräfte on Wie schön muss Krise aussehen?</description>
    <generator>Hugo -- 0.129.0</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://niklasschneeb.github.io/tags/einsatzkr%C3%A4fte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1.2: Akteure im Bevölkerungsschutz</title>
      <link>https://niklasschneeb.github.io/thesisarbeit/1-2_akteure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://niklasschneeb.github.io/thesisarbeit/1-2_akteure/</guid>
      <description>Der Bevölkerungsschutz in Deutschland ist angesichts seiner vielen Akteure sehr komplex, durch die genaue Aufgabenverteilung gleichzeitig aber auch sehr gut auf den Ernstfall vorbereitet. Abgesehen von den staatlichen Akteuren, wie etwa der Bundeswehr, der Bundespolizei und der Feuerwehr, gibt es zahlreiche weitere Hilfsorganisationen, ohne die das Krisenmanagement in Deutschland nicht umsetzbar wäre. Es folgt eine Auswahl an Organisationen, die einen erheblichen Vorschub zur Bekämpfung von humanitären Hilfen und der Bewältigung von Katastrophen leisten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.2: Sicherung Katastrophen vs. andere Gefahrenlagen</title>
      <link>https://niklasschneeb.github.io/thesisarbeit/2-2_absperrung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://niklasschneeb.github.io/thesisarbeit/2-2_absperrung/</guid>
      <description>Nähert man sich einer Gefahrenstelle, ist eine Absperrung meist der erste visuelle Hinweis, welchen man wahrnimmt. Sie signalisieren Gefahren, ob temporär oder längerfristig. Straßensperrungen begegnen uns in vielen alltäglichen Situationen, indes auch zu besonderen Anlässen. Doch wie unterscheiden sich die einzelnen Arten voneinander und welche Besonderheiten weisen Sperrungen in Krisengebieten und bei Naturkatastrophen auf?
Baustellensicherung Eine der gängigsten Absperrungen sind wohl bei Baustellen zu finden. Diese begegnen uns täglich im Stadtraum und dienen der Absicherung der Baustelle von inneren und äußeren Gefahren.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
