<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Schäden on Wie schön muss Krise aussehen?</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/sch%C3%A4den.html</link>
    <description>Recent content in Schäden on Wie schön muss Krise aussehen?</description>
    <generator>Hugo -- 0.129.0</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/sch%C3%A4den/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1.6: Die verheerendsten Krisen in Deutschland</title>
      <link>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-6_verheerendekrisen.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-6_verheerendekrisen.html</guid>
      <description>„Die Bekämpfung der Klimakrise und der Umgang mit ihren Auswirkungen ist zentrale Menschheitsaufgabe dieses Jahrhunderts. Oberstes Ziel muss es sein, die noch immer steigenden globalen Emissionen drastisch zu reduzieren: Es ist unabdingbar, dass wir hier schnell Erfolge erzielen. Gleichzeitig gilt es, den Auswirkungen der Klimakrise mit Anpassungsstrategien zu begegnen, um so Menschen und Naturräume zu schützen.“
Naturkatastrophen sind atemberaubend und faszinierend zugleich. Doch entstehen sie meist spontan und ohne lange Vorlaufzeit und können sich im Handumdrehen in lebensgefährliche Wetterphänomene verwandeln.</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.8: Ausgaben und Investitionen in den Katastrophenschutz</title>
      <link>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-8_investitionen.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/thesisarbeit/1-8_investitionen.html</guid>
      <description>Der Zivil- und Katastrophenschutz erfüllt wichtige Aufgaben zur Prävention und Bekämpfung von Großschadensereignissen in ganz Deutschland. Für die Planung und Umsetzung entsprechender Maßnahmen genötigt es Mittel des Bundes. Stieg der zur Verfügung stehende Etat in den Jahren 2019 bis 2022, durch Naturkatastrophen im Ahrtal, Fluchtbewegungen durch den Angriffskrieg gegen die Ukraine und Implementierungen von Warnsystemen stetig an, so ist seit 2023 ein deutlicher Rückgang der Gelder im Bereich des Zivil- und Katastrophenschutzes zu verzeichnen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
